[DSE MATHS 2021] 7年5** + 滿分心得分享， 祈求今年M2爆機

引到你入嚟啦， 長文， 有興趣就慢慢睇。

上年個post：
[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安

TLDR：
1. 維持一個健康嘅生理時鐘， 早睡早起。
2. 考試可以用鉛筆/鉛芯筆， 方便你擦同修改。
3. 做卷切忌死磨爛磨， 唔識就好skip喇。

背景
HKU MATHS GRAD， 舊制AL， 全職補習。
教學 + 執靚 CV + 追夢， 幾乎每年都去考DSE (連M1/M2)， 考咗 7 次， 14個 5**。
7年嚟MC淨係錯過一條， 喺2016年； 2020 年亦好好彩地CORE打爆咗機， 182/182。 M1 初見爆機， 但 M2 未， 所以仍需努力。
唔會用網上身份收客， 識我嘅人都希望你唔好爆我出嚟
呢篇嘢純粹係分享、 積福同chok存在感。
希望呢篇嘢唔會太離地， 加返啲中文字， 方便返更多同學。

計數機、 考試當日、 卷一卷二入試場嘅嘢、 中場休息
同上年一樣嘅嘢就唔喺度重覆太多， 你可以碌返上去睇返上年個post。

卷一 SECTION A(1) 注意事項
基本algebra嗰啲就自己sub個數入去對下， 數字吻合就應該無死㗎啦。
低form聯立方程問題記得寫步驟， 呢啲題目通常係 4 分， 其中 2 分係寫式， 1 分係執靚條式由兩個未知數變一個， 最後 1 分係答案。

聯立方程明明可以篤機㗎喎

鬼唔知咩， 咁你同我拆嗰 4 分應該點俾喇。如果你想放棄呢一分就例外啦。
不等式題小心「and (及)」「or (或)」、 「non-positive (非正) 」「non-positive (非負)」。
Error (誤差) 題要小心字眼， 寫maximum possible (最大可取值) 基本上都係錯嘅， 四捨五入嘅道理。 想繞過呢啲陷阱， 可以轉用 「upper limit (上限)」「lower limit (下限)」 代替。
盡量喺SECTION A(1)攞足分， 會有少量陷阱， aim high 嘅同學要小心。

SECTION A(2)
多項式
近幾年都係考 division algorithm (除法算則)， 留意多項式個次方， 基本上食硬 (level 3 或以上)。
幾何證明
當你見到「Prove that」、 「證明」 嗰陣就要寫reason， 其他唔使， 包括問你某某長度是咪乜乜乜， 或者純計數嗰啲， 都唔需要寫 reason。
寫漏寫錯reason扣一分， 逐part逐part扣， 但全份卷暫時講最多得兩part， 傷極有限， 自己取捨下花幾多時間落去背reason。 講多個好消息， reason越長越少用， 即係講圓形 chord (弦線) 嗰啲核突 reason。
統計及離差
留意單位， part a通常好淺， 絕對送分。 Part b 開始要用少少腦， 呢個亦都好難predict佢問乜， 自求多福啦。
圓方程及軌跡
Aim level 4或以上要逼自己學識， 年年都有。 Aim low嘅就睇下每年marking， 睇下邊啲位會偷雞執到分。
方法離唔開都係畫圖， 諗下辦法， 做落去。
Variation 變分
Aim level 2或以上都要識做， 留意keyword 「inverse 反變」、 「part 部分」， 呢兩隻字係無論點rephrase都唔會取代得到。

SECTION B
排列組合概率
呢幾年都問得好淺， 個人亦唔覺得會突然變深， 因為好難出到一條 M1 仔無優勢嘅題目， 正如你喺CORE唔會見到啲痴咗線嘅 trigo 題目。Aim level 3以上必做。
ASGS 等差等比
得2012同2013有長題目， 長題目嘅玩法暫時所見都會係好似會考嗰類， 再出現機會唔大， 因為問嚟問去都係會好似會考嗰啲長題目。
GS題目基本上會連埋log同quadratic一齊問， 無咩好討論。
Transformation 圖像變換
實會有 completing square (配方法)， 問嚟問去都係二次函數， 留意下marking， 有時可以計少少嘢都執到一兩分。
3D trigo
Aim low 嘅同學唔好放棄part a， 一定係平面嘅 trigo 題， 用下 sine rule cosine rule就解決， 算係好易做。
熟平面交角、 線面交角嘅定義就得， 答題格式就唔講啦， 自己研究啦， 總之熟定義嘅話起碼執到兩分。

卷一時間分配
Aim 5**， 切忌急躁， 有呢個底嘅你喺卷一唔會唔夠時間做， 鎮定啲用正常速度寫。 留45分鐘check卷， 由頭check到尾， 你需要好了解自己平時會錯啲咩低能嘢， 記住卷一係拉curve最重要嘅關鍵， 因為係有好多人MC滿分或接近滿分的。
Aim 4 或以上， 盡力做啦， 留唔留時間check卷就睇你平時做數嘅風格。 有啲人鍾意一路做一路對， 驚將個錯嘅答案帶咗落下一部分。 唔識嘅位就試下轉去出題者角度諗， 佢會喺邊啲位俾分， 你就試下寫嗰啲嘢。
Aim 3 或以下， 唔識嘅題目應該會有好多， 時間唔會係大問題。 同上， 都係留意下有咩位可以執到分。
Aim full marks， 一半時間內完卷， 由頭到尾當係做多次份卷咁。 將啲步驟同啲字寫靚啲， 所有嘢盡量 marker friendly啲， 因為你靠佢食糊， 如果唔好彩撞著個手緊瘋狂扣分嘅人就弊。

卷二注意事項
有啲同上年一樣， 可以睇返上年個post。
Option數量平均分佈， 邊個option出現得太多就check咗先。 SECTION A嘅option平均分配後係7788， SECTION B 就係4443， 呢招對aim high嘅同學好有用， 亦都係呢個原因， top students嘅分數差距唔會好大， 可以好穩定地接近滿分。
圖形題最嘥時間， 唔識就飛； 最尾一定係離差題目， 通常都淺。

卷二時控
每一條兩分鐘內無突破就要skip， 呢個情況通常喺第 5 頁開始啲圖形題度發生， 切忌死磨。
完卷後跟上面講嘅方法check咗重點先， 有時間再用其他方法做多次啲題目嚟對。
Aim full marks嘅， 盡量喺50分鐘內完卷， 跟上面方法對， 然後由頭到尾做多次其他題目。

卷一卷二分數比重
卷一卷二每年佔分嘅比重都唔同， 從來都唔係考評局官方講嘅 65:35。
考評局會分別將你卷一卷二個分數倍大， 捨入至整數， 然後加埋就等於總分。
以 2020 為例， 卷一比重 106 分， 卷二比重 76 分， 總分 182。
(卷一分數) * 106/105 + (卷二分數) * 76/45 = 總分
搜集咗啲資料， 多謝返星說嘅朋友們。
年份、 卷一 、 卷二 、 總分
2012、 129、 69、 198
2013、 125、 76、 201
2014、 111、 73、 184
2015、 115、 68、 183
2016、 117、 69、 186
2017、 114、 69、 183
2018、 112、 78、 190
2019、 117、 71、 188
2020、 106、 76、 182
以近幾年為例， 你會見到通常難啲嘅卷個佔分都會比較重， 例如2019卷一、 2018卷二、 2020卷二。
如果你問我MC 40分攞咩grade， 我只會答你 2 至 5**， 因為無人知你卷一答成點， 無嘢好討論， 再講每年個 cut off都唔同。
Cut off 呢啲嘢上網搵得到 (DSE00)

最後呢個月大家做下DSE PP， 研究下marking scheme啦

諗到咩再講

伍生

help push

集思廣益
諗成一粒鐘都諗唔到

漏左啲嘢
由-2 in到去2

拆開佢做兩舊嘢，有cosine嗰隻連埋個開方係odd function， 直接零咗唔使計。
後面嗰舊代 x=2sin theta就得， 結果係 pi。

0

lm

好人一生平安
推

樓主有心 幫手推

今年無乜DSE氣氛

強帖留名，以往問數區會多人問數，今年唔知去哂邊

LM

推

多謝樓豬大大
今年有機入樹仁了

好驚

Lm

Linear equations with two unknowns 係唔係 section A(2) 同section B 就唔洗寫steps

想去你間補習社補

愈黎愈多5**出黎搵食

證明5**其實唔難

一次方嗰啲係，圓或者二次方嗰啲就唔得喇

aim5*
做卷一用鉛筆有冇話要咩型號?HB應該得？太淺驚佢scan唔到

基本上唔識做coordinates/equation of circle/straight lines嘅題目係咪冇救了
其他都唔係啱得好多考試啱啱好合格想攞4會唔會太大諗頭

一直都係用HB， 考評局黑白scan， 淺色都scan得好清楚。
反而你可能要擔心你有嘢擦唔乾淨， 入咗scanner。

同樣講法亦套用喺MC， 擦乾淨啲， 唔好一股牛力咁寫字， 擦唔乾淨盞自己蝕底。

有無救呢啲好主觀嘅
你預攞4大概係拉勻左之後有不少於2/3嘅分數，自己研究下可以喺邊啲位盡力執分啦
常考課題我都差唔多寫晒出嚟， 可以研究下點救

多謝建議

Error嗰到：「寫maximum possible (最大可取值) 基本上都係錯嘅」

呢句唔明，點解唔可以寫maximum possible (利申寫開）

Maximum有可到達的意思
如果係講100cm準確至最接近的cm， 實際長度就會係99.5cm至100.5cm之間， 但唔可以等於100.5cm， 四捨五入嘅道理， 所以maximum呢個寫法會有瑕疵。
取而代之嘅寫法係upper limit = 100.5cm

了解

年年有人考咁一定有大概1.5%人拎

強帖留個名

有請大家有時間入來幫手推一推po
推唔郁租咗場廢事嘥錢 想幫夠一班人 唔該

【義補】免費閱讀模擬試連批改

留個靚名
上年睇住呢個po
學到好多野 多謝會考巴建議

上年好多討論， 但今年靜到

連登已經無新血
Child登只可以形容精神年齡

想問下aim 5* 點準備好

都係平時嘅嘢，臨尾就做DSE past paper，留意下exam report講邊啲題目表現差

SECTION A嘅option平均分配後係7788， SECTION B 就係4443，

7788即係ABCD 有兩個7 有兩個8？ 定一定A:7 B:7咁樣

做卷成日錯careless 好驚扣到冇5**

唔會限定係7A7B，只係數目上係兩個7兩個8。
呢招好有用的

mon 緊po 你講左就轉

份卷應該印咗

的確年年都係咁

係，以後係點我唔知
但以往每年都係咁

2都有難度，可以點入手

做到幾多就做，有咩唔識就學
主要圍繞住DSE past paper嚟研究，唔好做太多其他source嘅卷，嗰啲未必啱你

如果M2爆埋機咁樓主會挑戰咩

用中文答卷
最近試過喺網上啲免費MOCK度咁樣玩， 好易睇錯題目

公開試依樣野真係去到考前一兩個禮拜就唔想考
但一年得一次機會
唔報驚自己會後悔
難為你仲keep到8年咁有毅力

當係返工嘅一部分
早起身去考就得，準備工夫就係平時上堂順便做埋

會考都冇C I love you

會考巴你會唔會挑戰IAL?

應該唔會， 唔係咁鍾意教呢啲

樓主你第一頁寫咗錯

無滿分

不要再說了

真

odd function

樓主 今年m2 有冇信心

信心近乎零
預咗佢考得煩，我又成日計錯數

上年大意失🌟
反而core有==

不過近呢兩三年佢地好似發癲咁狂出a math野完全捉唔到路，甚至係去到一個程度係我懷疑佢會想成條alevel pure remainder theorem照dup入去
今年仲要唔夠時間溫書，都唔知保唔保到2粒

放心唔會有PURE程度， 兩者真係爭得太遠
一個係必修科嘅中六考試， 一個係自己揀嚟讀嘅中七考試， 程度點可能一樣
M2算係自己揀， 個情況有啲唔同

保兩粒就MC要穩， 長題先係5**人拉開差距嘅地方

多謝會考巴解惑

最緊要係刨熟marking scheme， 攞足分避開扣分位， 將所有嘢盡量寫得 marker friendly， 佢改得輕鬆對你一定有好處

依題勁易

一見到咁既樣一定唸odd function

真心想知
分開兩個integral之後 左邊嗰舊integral係咪直接寫
Since (-x)^3 cos((-x)/2) sqrt(4-(-x)^2)
= - ( x^3 cos(x/2) sqrt(4-x^2) )
Hence 嗰舊野=0 就搞掂，
之後做埋右邊嗰舊trigo sub就ok

不定積分嚟㗎喎
odd function 又如何

暫時DSE未有題目係要學生直接用呢個結果， 佢會傾向留一個相關嘅證明題喺前面。
所以穩陣起見，拆開之後let u=-x就無得挑剔啦

Btw講返清楚，出題條友宣稱打漏咗個-2至2嘅範圍

睇#86

Pish一下

aim3 做哂pp同睇哂marking scheme夠唔夠？

夠到爆燈，基本上你aim得3，而家應該只係1-2左右，即係話連perfectA1的能力都未有，而家得番十幾日，基本上你學校老師都冇咩做A1 focus保合格吧。

你攞哂呢八年的A1來做目標係perfect，A2 focus係statistics, area and volume, variations, polynomials A2會有唔識，，B part 每年易的題(例如第一條)。

試下唔好只係「睇marking scheme」應該望完之後好似默書咁由零開始再做一次，然後唔好背D step出黎，要明每一步「點解」出黎，其實好多數學勁的人都由呢個習慣開始build up，睇下你補習老師幫唔幫到你啦。雖然你咁樣做一定慢，但「學」得一定比你「睇」MS多，好多人「睇」好多數，去到最後都係冇結果。

想介紹人補
有無link

Ans係10但點計

題目有踩syllabus界嘅地方

首先如果k唔係real number， 呢條數會變得好複雜， 絕對超過DSE要求。
利申無喺呢個方向計落去

如果k係實數， 咁都算係可以推斷到k一定要係整數嘅
分開單雙數嚟考慮， 淨低應該唔難
但推斷k係整數呢下唔suppose係DSE學生要識

如果夾硬要改到佢in syllabus， 就要寫 k is an integer， 方法同上， 拆開單雙數考慮。

如果有k is an integer計呢條又出得幾好
paper 1應該冇乜人可以full mark

總覺得似係某K嘅產物

做到好忟

有冇人知林鄭月娥老母去左邊

咩事 今年點解好似好少人

大家專心溫習係好事嚟

死撚咗

樓豬中大數學master grad又唔提嘅

屌 好想睇佢5**呀 連ce都唔識做

下個禮拜六考chem了

if a four-digit number is formed from six digits 0, 4, 5, 6, 7 and 8, how many numbers can be divisible by 5?
答案係5P3 + 4C1 X 4P2 = 108
但係我唔明條式點樣寫出嚟，求高人指點thx

首先你要知道can be divisible by 5 = 尾數可以係0或者5，兩個cases，跟住搵左兩個cases既數目再加埋。

第一個case：尾數為0

即係其餘位置（第一第二第三個數位）可以由任何0以外既數字組成，即4、5、6、7、8，共有五個數排三個位

所以一共有 5x4x3 = 5p3

第二個case：尾數為5

你要知道所有digit no既第一個位都唔可以係0，所以頭位只可以由4、6、7、8組成，共4個數放一個位。

而其餘兩個位則可以由0、4、6、7、8組成，共5個數。但當你第一個位簡左任一個數既時候，後面兩個位就會少其中一個選擇（因為不能重複），因此會變到得返4個選擇去排兩個位。

第一個位：4c1
第二第三個位：4p2
第四個位：1c1

一共有 4c1 x 4p2 個組合

所以ans = case 1 + case 2 = 5p3 + 4c1 x 4p2

明白晒 thx

從來都係唔難

你幾多條？

利：0

想aim high 但一去到coordinate有orthocenter、circumcenter個啲就成日棟咗喺度 有冇咩貼士

形心：三條median既交點
垂心：三條height既交點
外心：外接圓既center
內心：內接圓既center
之後再連埋circle properties記就得

我形容呢啲係幾何問題，無論有無坐標都好，卡關嘅解決方法都係得一個

睇下題目俾咗啲咩條件而你未用過

四心嚟講最緊要係熟定義， 都好難話預測到考評局會點玩， 平時積下福祈求考試時唔好腦閉塞啦

內心要連接到切線特性嘅概念
外心要連接到軌跡嗰課講兩點等距嘅概念
其他就無咩特別

你當年好努力咁溫咩先

你報左？